\chapter{Pacchetto di stato}

Per permettere ad ArgoView di richiedere ad ArgoBox informazioni di diagnostica
e la configurazione corrente (vedi punto \ref{item:3}), ArgoMessage definisce
il pacchetto di \emph{stato}.

Il pacchetto di stato ha come mittente ArgoView e come destinatario
ArgoBox ed è identificato dai bit \texttt{[7:6]} del primo byte di un generico
ArgoMessage settati a \texttt{b10}.

\section{Formato del pacchetto}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{bytefield}[bitwidth={.75\textwidth/8},endianness=big]{8}
		\bitheader{0-7} \\
		\begin{rightwordgroup}{1\degree byte}
			\bitbox{2}{\texttt{b10}} &
			\bitbox{6}{Tipo di stato}
		\end{rightwordgroup} \\
	\end{bytefield}
	\caption{Pacchetto di stato - parte comune}
\end{figure}

L'interpretazione del pacchetto di stato varia in base al valore del campo
\emph{Tipo di stato}.

Questo campo può assumere i seguenti valori:

\begin{enumerate}
	\item diagnostica (\texttt{0x00}): per richiedere informazioni di diagnostica
	\item i valori accettati dal campo \emph{Tipo di configurazione} del
		pacchetto di configurazione (vedi \ref{chapter:configuration_packet:packet_format}),
		per richiedere la relativa configurazione.
\end{enumerate}

\subsection{Richiesta informazioni di diagnostica}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{bytefield}[bitwidth={.75\textwidth/8},endianness=big]{8}
		\begin{leftwordgroup}{20 bytes}
			\bitheader{0-7} \\
			\begin{rightwordgroup}{1\degree byte}
				\bitbox{2}{\texttt{b10}} &
				\bitbox{6}{\texttt{b000000}}
			\end{rightwordgroup} \\
			\begin{rightwordgroup}{19 bytes}
				\wordbox{1}{\texttt{0x00}} \\
				\wordbox[]{1}{$\vdots$} \\[1ex]
				\wordbox{1}{\texttt{0x00}}
			\end{rightwordgroup}
		\end{leftwordgroup}
	\end{bytefield}
	\caption{Pacchetto di stato - richiesta informazioni di diagnostica}
\end{figure}

\subsection{Richiesta configurazione}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{bytefield}[bitwidth={.75\textwidth/8},endianness=big]{8}
		\begin{leftwordgroup}{20 bytes}
			\bitheader{0-7} \\
			\begin{rightwordgroup}{1\degree byte}
				\bitbox{2}{\texttt{b10}} &
				\bitbox{6}{\texttt{\texttt{[0x01, 0x08]}}}
			\end{rightwordgroup} \\
			\begin{rightwordgroup}{19 bytes}
				\wordbox{1}{\texttt{0x00}} \\
				\wordbox[]{1}{$\vdots$} \\[1ex]
				\wordbox{1}{\texttt{0x00}}
			\end{rightwordgroup}
		\end{leftwordgroup}
	\end{bytefield}
	\caption{Pacchetto di stato - richiesta configurazione}
\end{figure}

\section{Sequenza temporale}

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width={0.5\textwidth}]{assets/pacchetto_di_stato/diagnostica}
	\caption{Pacchetto di stato: diagnostica}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width={0.5\textwidth}]{assets/pacchetto_di_stato/configurazione}
	\caption{Pacchetto di stato: configurazione}
\end{figure}
